<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">WinFood</string>
    <string name="interstitial_ad_unit_id">ca-app-pub-6167393052376560/7948516333</string>
    <string name="DietBasics1">В основе похудения или набора веса всегда лежит энергетический баланс. С потребляемой пищей мы получаем определенное количество энергии. Чтобы похудеть, нужно за день потратить энергии больше, чем ее поступило с пищей. Высококалорийный район на фоне малоподвижного образа жизни неминуемо ведет к набору веса.</string>
    <string name="DietBasics2">Чтобы узнать сколько вам нужно калорий в день, для начала необходимо рассчитать \'основной обмен\' (ОО) по формуле: Для женщин : ОО = 9,99 * вес(кг) + 6.25 * рост (см) – 4,92 * возраст – 161 Для мужчин : ОО = 9,99 * вес (кг) + 6.25 * рост (см) – 4,92 * возраст + 5 Полученный итог - это количество калорий, необходимое для поддержания жизни организма в состоянии абсолютного покоя. Ниже этого числа опускаться нельзя.</string>
    <string name="DietBasics3">Чтобы узнать, сколько калорий мы тратим за день с учетом активности, ОО нужно умножить на коэффициент: Сидячий образ жизни: ОО x 1.2 Небольшая активность (спорт 1–3 дня в неделю): ОО x 1.375 Средняя активность (спорт 3-5 дня в неделю): ОО x 1.55 Высокая активность (спорт 6-7 дней в неделю): ОО x 1.725 Очень высокая активность (очень активные занятия спортом каждый день, высокая физическая активность на работе, тренировки дважды в день): ОО x 1.9 После чего вычитаем из общего расхода 15-20%. Так мы получаем количество калорий, необходимое для эффективного и безопасного жиросжигания.</string>
    <string name="DietSlim1">Весы – один из худших способов отслеживать прогресс похудения. Масса нашего тела включает в себя: вес костей, внутренних органов, мышечную массу, жир, жидкость и многое другое. Показания весов – это совокупность всех вышеперечисленных вещей, и не всегда удается точно определить, за счет чего произошла прибавка или уменьшение веса.</string>
    <string name="DietSlim2">Как же тогда отслеживать прогресс в похудении?</string>
    <string name="DietSlim3">1. ориентироваться на отражение в зеркале. Регулярно фотографируйтесь в одном и том же зеркале – сравнение фото поможет вам оценить изменения в фигуре;</string>
    <string name="DietSlim4">2. делайте замеры (грудь, талия, бедра);</string>
    <string name="DietSlim5">3. по одежде. Джинсы еще пару месяцев назад были вам впритык, а сейчас приходится затягивать потуже пояс? Значит, вы на верном пути!</string>
    <string name="DietSlim6">4. если хотите точно узнать свой % жира и мышц, можно сделать биоимпедансный анализ состава тела. Эта процедура проходит в некоторых медучреждениях и фитнес-клубах.</string>
    <string name="DietProtein1">Все мы слышали о том, что белковая пища очень полезна и важна для нашего организма. В чем же заключается главная роль белка? Белок – это основной строительный материал нашего организма. Белки состоят из 20 аминокислот, которые отвечают за ускоренную регенерацию клеток, прирост мышечной массы, прочность и внешний вид ногтей, волос и кожи, и так далее.</string>
    <string name="DietProtein2">Пища, богатая белком, позволяет контролировать вес, отодвигая чувство голода. При недостатке белка, поступающего с пищей, организм вынужден использовать имеющиеся под рукой резервы. Проще говоря - \'забирать\' белок из мышц. Недостаток белка приводит к дряблости и сухости кожи, ослаблению иммунитета, нарушению работы пищеварительной системы и многим другим неприятным последствиям. Именно поэтому важно придерживаться определенной нормы белка в питании. </string>
    <string name="DietProtein3">Многочисленные исследования показали, что минимум в день необходимо употреблять 1-1,5 грамма белка на килограмм веса. Для людей, занимающихся спортом или ведущих активный образ жизни, норма составляет 2-2,5 грамма на килограмм. Переедать белка не стоит - в жир избыток не пойдет, но окажет дополнительную нагрузку на пищеварительную систему и почки. </string>
    <string name="DietProtein4">Белок бывает животный (мясо, птица, рыба, морепродукты, яйца, молочные продукты) и растительный (овощи, крупы, бобовые, орехи и семечки). Белки животного происхождения содержат все необходимые аминокислоты, так как эти белки сходны с теми, что содержатся в нашем организме. Однако белковые продукты животного происхождения зачастую содержат большое количество холестерина и жира, которые при избыточном потреблении вызывают ожирение и сердечно-сосудистые заболевания. Поэтому необходимо отдавать предпочтение продуктам с низким процентом жирности.</string>
    <string name="DietProtein5">Растительный белок не содержит насыщенных жиров и холестерина, однако неполноценен по аминокислотному составу. Многие врачи и диетологи сходятся во мнении, что для нормального функционирования рацион человека должен включать в себя все виды белка.</string>
    <string name="DietProtein6">Теперь разберемся, какие продукты богаты белком. Эталонным белком считается белок яйца, который легко и быстро усваивается организмом, получая весь набор необходимых аминокислот. Также важным белковым продуктом является нежирное мясо (курица, индейка, постная говядина, кролик, нежирная телятина). Не стоит забывать и про рыбу и морепродукты, которые позволят разнообразить свой рацион.</string>
    <string name="DietTable">Таблица белка</string>
    <string name="DietBreakfast1">Все мы знаем, что завтракать полезно. Но есть люди, у которых с утра совсем нет аппетита, и их завтрак составляет лишь кофе. Что же делать в этом случае?</string>
    <string name="DietBreakfast2">- Как правило, отсутствие аппетита по утрам - следствие хорошего аппетита вечером. Если поужинать легко, за пару часов до сна, то утром вы проснетесь с чувством голода;</string>
    <string name="DietBreakfast3">- Нет времени готовить? Еду можно без проблем приготовить с вечера. В интернете есть множество рецептов \'ленивой овсянки\', а также на такой случай можно иметь в запасе цельнозерновые хлопья;</string>
    <string name="DietBreakfast4">- Попробуйте два способа «пробуждения» аппетита: первый – до завтрака выпить стакан чистой теплой воды мелкими глотками, второй – сделать утреннюю зарядку и принять контрастный душ; </string>
    <string name="DietBreakfast5">- Если все вышеперечисленное не помогло, тогда обязательно берите завтрак с собой на работу/учебу!</string>
    <string name="DietFats1">Наряду с белками и углеводами жиры являются важнейшим компонентом, необходимым для нормальной жизнедеятельности организма. Некоторые люди исключают жиры из питания, следуя логике «Есть жиры – значит, становиться жирным». Однако это совсем не так. Рациональное потребление жиров, напротив, помогает контролировать вес и оставаться стройными.</string>
    <string name="DietFats2">Жиры являются самым выгодным поставщиком энергии, делают нашу кожу нежной и гладкой, волосы блестящими и здоровыми, нормализуют репродуктивную функцию, помогают всасыванию жирорастворимых витаминов и минеральных веществ в кишечнике, защищают внутренние органы от механических воздействий, и выполняют еще массу полезных функций. Жиры сохраняют чувство сытости более длительное время, благодаря их медленному усвоению.</string>
    <string name="DietFats3">Дефицит жиров в рационе не сулит ничего хорошего: ухудшение состояния кожи; задержку роста и развития растущего организма; угнетение работы репродуктивной функции, аменорею (отсутствие менструаций) и многие другие последствия.</string>
    <string name="DietFats4">Жиры бывают растительного и животного происхождения. Животные жиры содержат насыщенные жирные кислоты (мясо, молочные продукты). Растительные жиры представляют собой полиненасыщенные (омега 3 и омега 6) и мононенасыщенные (омега 9) жирные кислоты. Считается, что в рационе человека должны присутствовать все виды жиров, причем упор нужно делать на растительные жиры, поскольку эти жирные кислоты наш организм не может синтезировать сам и должен получать с пищей.</string>
    <string name="DietFats5">Из одного грамма жира получается девять ккал, поэтому количество жиров нужно контролировать, чтобы ненароком не перебрать суточную норму. Доля жиров в рационе не должна превышать 30% от общего калоража. Рекомендуется употреблять от 0,5 до 1 грамма жиров на килограмм веса. Насыщенных жирных кислот больше всего в сливочном масле и других молочных жирах, мясе и сале животных. Ненасыщенные жирные кислоты есть в оливковом масле, орехах и семечках, а также в рыбе и ее жире.</string>
    <string name="DietBasicsHeader">Основы</string>
    <string name="DietSlimHeader">Похудение</string>
    <string name="DietProteinHeader">Белок</string>
    <string name="DietFatsHeader">Жиры</string>
    <string name="DietCarbohydratesHeader">Углеводы</string>
    <string name="DietBreakfastHeader">Завтрак</string>
    <string name="AboutJulyInfo">Юлианна Кривоножко, специалист по питанию</string>
    <string name="DietCarbohydrates1">Углеводы – третий главнейший компонент питания, наряду с белками и жирами. Углеводы являются главным источником энергии для организма. В виде гликогена углеводы запасаются в скелетных мышцах, печени и других тканях. Также углеводы регулируют обмен белков и жиров, и в комплексе с белками образуют некоторые ферменты и гормоны, секреты слюнных и других образующих слизь желез, а также другие соединения.</string>
    <string name="DietCarbohydrates2">Выделяют простые и сложные углеводы, которые по-разному влияют на наш организм. Простые углеводы также называют быстрыми или легкоусвояемыми. Однако их быстрая усвояемость не является плюсом. Из-за своего простого состава такие углеводы легко усваиваются в кишечнике и резко поднимают уровень глюкозы в крови. В ответ на это организм выделяет большое количество инсулина, который стремительно перегоняет сахар в жировую прослойку. И тут мы снова чувствуем голод. </string>
    <string name="DietCarbohydrates3">Резкое повышение или снижение уровня глюкозы в крови влечет резкую смену настроения, сонливость и усталость. Регулярное употребление большого количества простых углеводов приводит к прибавлению лишнего веса, а также к серьезным проблемам со здоровьем (в том числе, к сахарному диабету). Быстрые углеводы содержатся во многих сладких продуктах - сахар, сладкие фрукты, сухофрукты, конфеты, торты, печенье и другие кондитерские изделия, шоколад, мед, варенье и повидло, сладкие напитки и так далее. </string>
    <string name="DietCarbohydrates4">Именно поэтому упор следует делать на сложные, или медленные углеводы. Благодаря сложному составу такие углеводы медленно усваиваются организмом и вызывают умеренное повышение сахара в крови. Сложные углеводы дают длительное чувство сытости. Сложными углеводами богаты различные крупы, бобовые, хлеб из муки грубого помола, макароны из твердых сортов пшеницы, картофель, несладкие овощи и фрукты и так далее.</string>
    <string name="DietCarbohydrates5" formatted="false">Из одного грамма углеводов организм получает 4 ккал энергии. В рационе человека углеводы должны составлять 45-55% от суточного калоража. В зависимости от активности, необходимо употреблять от 3 до 6 грамм углеводов на килограмм веса. При этом 80% должны составлять сложные углеводы, и только 20% - простые.</string>
    <string name="Instagram">https://www.instagram.com/july_krivonozhko/</string>
    <string name="about">о программе</string>
    <string name="turn_off_ads">выключить рекламу</string>
    <string name="Description">Это приложение включает в себя базовую информацию по питанию, которую вы можете использовать, чтобы сделать ваше питание более полезным и правильным в целях оздоровления, или спортивных. Разумеется, приложение будет дополняться и улучшаться, наверняка появится и дневник питания. Вся информация подготовлена Юлей Кривоножко, фитнес тренером и специалистом по питанию. Её инстаграмм: </string>
    <string name="wingym">WinGym: Подкачайся к лету</string>
</resources>